```ini
title = 博客加入静态化及缓存机制，提升访问速度
date = 2010-12-20 08:41:27
tags = nginx,rewrite,static,wordpress,优化,永久链接,缓存,静态
```

博客访问速度很慢，256M的VPS还在美国，只好做做优化了。本次优化只是将首页和日志页进行了静态化。下面记录下步骤：
1.登录WordPress后台，在“永久链接”里选择自定义，改为“/html/%year%/%monthnum%/%day%/%post_id%.html”，保存。

2.修改nginx的配置，加入以下rewrite配置，加入的位置，我是在server_name之后

```nginx
if (!-e $request_filename) {
rewrite ^([_0-9a-zA-Z-]+)?(/wp-.*) $2 last;
rewrite ^([_0-9a-zA-Z-]+)?(/.*.php)$ $2 last;
rewrite ^ /index.php last;
}
```

3.安装Cos-Html-Cache插件，并启用
同时需要
3.1 在wordpress的根目录创建index.bak并执行chmod 0666 index.bak
3.2 在wordpress的根目录创建html目录并执行chmod 0777 html

4.重新生成sitemap并提交给各搜索引擎

Over.
